(廣告創作) Poly design 定City creative media

最近考完dse開始諗應該揀科嘅問題
我一直都對創作好有興趣 有拍野寫劇本嘅經驗
但係自己相對上畫畫嘅技巧可以話係0
而我亦希望自己將來可以做返有關廣告創作嘅工作
唔知咁多位巴打覺得我應該放polyu 嘅advertising design 做A1好定creative media 好
唔該哂大家

睇下你想發展邊方面 想拍片 整片 同有傑出校友就City creative media

CM畢業生黃進先生憑《一念無明》榮膺第53屆香港金馬獎最佳新導演

Mr Harsh 拎左奧斯卡 同係Pixar 到做
Mr Harsh Agrawal is a 2017 graduate of the Bachelor of science of the school of creative media. An outstanding CM graduate from City University of Hong Kong won an Oscar for Best Animated Feature this year.

我想廣告方面發展 唔知邊科好呢?

小克喺Poly讀平面設計？

小克係?

噢 咁師兄你覺得我應該點揀

讀傳理系

傳理系同我想學嘅野唔太同
我想從創作方面發展

可以睇下入面d course 名
Poly讀design 而city 唔係讀design

我覺得創作唔同設計 我想創作所以唔知點揀好 又唔知邊科出路會同我想嘅一樣

想報creative media LM

Shitty 俾人笑成世

Shitty 畢業會係人生最大污點

呢科係咪睇profile作品同interview>>>>>收分

至少要過基本要求 然後就睇portfolio 同 interview多
好似係

基本要求係指咩

你睇返依幾年收分 around 18-21? 我都唔太清楚

聽講有人16分都收

冇諗過理條傻閪

你自己咪去外國同人講條友拎完奧斯卡都係廢 因為讀City 囉 lm睇有幾多射佬笑返你隻大陸狗

ok ga la Shitty 仔

我諗讀shitty都好過龜蛇living in your imagination

安守本份做保安啦

btw 有冇師兄可以比比意見

駁唔到？ 大陸狗

香港有advertising design degree嘅出名啲嘅學校好似得Polyu, HKDI同SCAD

CM係注重創意設計同科學融合，如果你唔想出路太窄嘅可以讀CM再elective揀多啲business management同copywriting嘅course，但你想專注啲嘅就下面嘅好啲：

HKDI我唔熟，聽講都唔錯，係外界覺得啲個名cheap咁解

Polyu嘅design program不嬲出名，AD就注重係Media strategies, copywriting, creative writing等等，如果你想出嚟係做4A/Media Strategist就揀polyu

SCAD同polyu差唔多，但資源多啲同國際啲，你想去外國發展可以揀SCAD，而且佢俾好多scholarship，加埋借loan都叫負擔到，你可以報咗名先問多啲詳情

但有樣嘢一定一定要留意嘅係，依家傳統廣告行業式微，同埋極chur得嚟又唔好pay（junior copywriter/ advertising designer得14000左右），你真係要好有熱誠先得，唔係你會死得好慘 ，另外你亦要學多啲唔同skills同科技，唔係你會跟唔上時代，令到你做啲廣告都好難切合你client同audience嘅需要

如果你想入polyu㗎話要準備好portfolio同埋AD嘅要求（好似要拍片自我介紹？）記得show你嘅解難能力同對美感嘅了解，因為技術同方法可以教，但美感美學，同埋解難能力呢啲好難再係大學到學到

CM都唔難但聽講近年budget集中咗係科研到，你想專注media㗎話都係揀polyu/scad/hkdi好啲

加油啊巴打

利申SCAD Graphic Design，當時jupas擺Polyu CD都收咗

多謝巴打解答
咁我應該放poly 為目標
我都知廣告前景好似一般但係我真係鬧興趣所以唔介意
btw 巴打你有冇tg 我想傾多小小

唔想自爆 有冇其他方法

00後集中地

冇 我都係想問下你講portfolio 嘅美感係點
因為我自己就做左三份
一份係collage 做自己個樣
一份係用唔同嘅聲音模擬一日出黎
一份係手繪animate 嘅自述
想問下巴打你有咩睇法 因為我驚自己做得差
同埋想問下你果時表幾分收到design offer
唔該哂啊！

睇落唔差，但可以加啲問題解難嘅project出嚟，例如你點樣將一個差嘅design改好，改到適合個用家需要，又或者係虛構branding project/現實rebranding

portfolio同個written&drawing test重要過DSE成績，當時佢俾咗conditional offer我，過33223就俾入（但上年開始好似轉咗做計6科？）總之成績固然有幫助（DSE成績係喺同一班candidate入面嘅top 25%，而且portfolio+ passing written and drawing test就一定有offer)

打漏，成績有幫助，但衰咗都可以靠portfolio同個test補救

原來係咁
我成積唔差至少都有廿分 應該pass到成積要求？
問題解難嘅唔知你有冇咩sample
真係唔該哂！

係唔係無論cm 定sd in得好都會有機會有conditional offer架
唔知巴打知唔知大約有幾多人會有conditional offer 定唔定？

City CM 應該會易入好多
Poly design 莫名其妙地留左成一半位比non jupas，jupas入poly design 都幾大競爭

工作上遇過好多無交帶既CM BSC

我都有聽講過 但係睇落poly 讀嘅野先係我想讀所以我諗我會揀poly

咪玩啦，佢而家邊識做你講嘅嘢啊

畫啲sketches，係portfolio加幾句講吓大概點promote個brand都得啦，中學雞入U嘅portfolio使鬼有production quality

唔係講緊production，你講嘅promotion要有design thinking，佢哋鬼有，鳩up出嚟俾人屌到唔識答就898

相嗌唔好口 咁唔洗做多份？
定係仲有小小時間學下design thinking 好？
同埋想問下巴打s 你地仲有冇keep當年份portfolio
想睇下做到點先有conditional offer
唔該哂大家！

廣告前景真係麻麻, 想入行真係現實啲諗清楚
唔係想潑你冷水, 但好多時一腔熱誠入到去
到頭來一場空, 個落差感唔係講笑, 眼見有唔少人都係咁
當然你讀完四年出嚟個世界係點無人知, 但最好了解多啲個前景同生態打個底先
始終現實歸現實, 如果你睇完依然係好希望入去試, 無問題
但如果未有足夠了解就做決定, 你最好有接受到巨大失落感既能力

其實我自己都清楚依一行前景唔太好 但係講真我覺得前景問題好多行業都有 可能到最後我真係會一場空 但係難保我入其他行業唔會嘛！
所以我都係想揀依一條路 至少我鐘意嘅我唔會咁易放棄
多謝哂巴打你提醒！

個人覺得唔好賣弄一啲你唔熟悉既野
你本身有睇開就唔怕講, 但如果短時間內堆砌出嚟既知識, 最好都係消化吓先再講, 所有野入到去佢地都會教
感覺上佢地唔係要一個咩都識既人, 收生無一個既有標準
interview表達多啲自己, 做返自己, 唔好做機械人
當年入到去...真心講句 咩性格既人都有, 就係無一個重複性格既人

收到哂巴打
咁個test 唔知你點睇 我其實擔心個test 多個interview 因為連test都過唔到我做嘅野嘅冇用了
同埋我因為一啲原因冇讀到Va 而且畫畫skill 又差
真係擔心個test

我仲以為好似exam 咁
唔該哂巴打 我都希望我得

如果我得左 我一定會努力！！！
如果可以嘅話不如我比我做好嘅porfo 巴打睇下你點睇？

online portfolio 係只交作品？ 因為我gather哂我三份野成一本e book嘅pdf 入面有哂我對我作品嘅解釋
咁我應該交邊樣

你無錯，交你份pdf就啱。

好嘅唔該！

畫畫0技巧，我建議你唔好諗住讀呢科，尢其poly

想問下咁多位條片入面份portfolio 係基本水平定點?

Advertising design

[member聽下佢講嘅野就得
份portfolio一定唔係佢in jupas個份
個時我地好多個同學一齊睇都覺得係有佢入咗sd後嘅work
如果真真真係jupas時期嘅 佢呢份算勁
啲tutor唔prefer中六仔識咁多
冇讀va都唔洗驚 年年都有冇讀va嘅入嚟 [/member]

Ok幫你加翻